［火影］點解木盾得柱間用到

點解佢細佬同孫女都唔得？唔係血繼限界？
點解佢啲細胞咁撚威？但係大和又咁廢？

大和都用到喎

柱間勁係因為佢係阿修羅轉生

有仙人體 仙人模式 仙術

有呢個血統都唔代表開到呢個能力架喎
秋道家都係等勁耐先出得到丁次可以唔食藥蝶化
日向同宇治波都唔係個個開寫輪眼同白眼能力啦

因為佢係六道個仔轉世

咁至少佢地家族都唔只一人用到，
依家木盾得一個喎

鳴人夠係，唔見佢用到

因為木遁太撚勁
成家都識咁仲洗玩

如何將1個木盾平均分俾成村人?

萬中無一

佢用到好似都係因為大蛇丸用柱間細胞研究出黎
基本上無人識木遁
查羅都無柱間咁多 控制唔到

因為柱間有多個屬性既查克拉，加上佢有千手一族龐大查克拉，仙人體特質先可以控制木循

唔係話有多個屬性查克拉既人唔識，只係木循會易失控之於，亦會大量消耗查克拉

扉間都冇木遁啦

我記得多個查克拉溝埋來用係得血繼限界先識，
好似白ge冰盾咁

萌黃都識啦

忍者都有本身自己擅長嘅屬性
鳴門係風

故事入面無講過所有阿修羅轉世都識木遁 例如鳴人就唔識木遁
柱間只係某一代咁啱識木遁+仙法嘅阿修羅
而仙法+木遁令到柱間可以屌打斑
斑同因陀羅都出埋威裝須佐能乎都唔夠秋
而柱間好可能係繼阿修羅之後第一個可以屌打因陀羅轉世嘅世代(我估)

就係咁柱間就建立咗忍村
忍村制度係需要一大段和平時期先保留到
所以故事一定係由柱間做起點
而唔係其他平手嘅世代做起點 呢啲世代根本無嘢好傾
所以得起始世代阿修羅，柱間同鳴人值得一提

(如果唔係斑用寫輪眼改寫現實
柱間好可能已經係終點)

植木的法則男主角咪識木遁囉

其實木遁畀人神化咗
啲人覺得木遁勁係因為佢係初代嘅血繼
而初代係勁 所以由佢用嘅木遁都係勁
但木遁本質就冇乜特別
你見大和呢個人辦就知
即使靠基因植入血繼 但都係冇乜大作為

其實千手一族去哂邊 點解末落左 冇哂人

陣之書中表示鳴人可以是用木遁在體內壓制九尾。

wiki 話

可以用木遁的有：十尾（神樹）、白絕、阿修羅、 柱間、斑、大和、段藏、帶人（黑絕只是用白絕的身體發動木遁）、萌黃

係因為一般人剩係用到一種屬嘅查克拉
而柱用到土+水=木

三代用到五個屬都唔識木喎

唔好串我地最強忍者啦n賓你

好得人驚 唔好講了

你依家蒲動物台？

因為佢識土遁同水遁 合埋咪木遁

木遁可以壓制尾獸

55波忍者夠識用土遁同水遁 又唔見佢識用木遁

柱間使乜用木盾 佢木遁本身都係一個好勁嘅防禦啦

大和都用唔到100%嘅木遁
佢嘅木都無乜生命力

咪鳩up啦 知唔知大和阻止咗幾多次九尾掃村？
每次嗚門爆走 都係大和封印返 都係靠木遁

睇左火影咁耐無見過人會用盾

其實睇得出岸本寫個時係未有哂完整設定
所以先會有咁多矛盾位
為咗糾正矛盾位就做咗好多後期設計
例如解釋一代用到木 嗚門用唔到木
血繼限界係咩加咩 但同時又要點點點咁
最後 睇火影勿認真

你想講木遁呀？

木盾on99擋到啲咩

千手一族，漩渦一族
六道後裔轉世，陰陽遁，咁多樣野只有千手嘅血繼先同木遁拉得上關係
關鳴人用唔用到木遁咩事，佢未有六道陽之力同各尾獸查克拉之前得風遁，嘴遁，分身術，通靈術

六道個仔轉世呢點都睇得出係後補
寫輪眼好明顯係家族血統傳
咁點解陽遁係靠唔知點投胎？
擺明就係要兜呢個設定所以話千手漩渦係近親
跟手後面長門又用到輪迴眼
又話埋佢都係千手遠房親戚所以血統上駕馭到

木係水加土屬，有呢兩個屬嘅人咪可以種下樹，打架就一定唔夠魔同控制唔到

有冇睇㗎佐助咪用到囉

木遁係血繼限界
咁你會問：點解千手一族其他人唔識
唯一合理解釋只可以話柱間體質太好，控制得住木遁
(族人天賦有別，正如內輪一族都唔係所有人開到寫輪眼，就算開到眼，都只有極少數族人開到萬華鏡)

木遁係源自神樹嘅龐大生命力
如果你控制唔住，係會被反噬
呢一點從三個劇情可證明
1. 大蛇丸移植柱間細胞，60個實驗體只有大和倖存
2. 團藏vs佐助，臨死唔夠查克拉壓制柱間細胞，變咗棵樹
3. 第四次忍界大戰，白絕遇上極具生命力嘅九尾鳴人，又變晒樹

結論：柱間係千手一族萬中無一體質好嘅人，所以其他族人都用唔到木遁，族外嘅人更加用唔到

Sorry恕我有d無知 其實木遁勁果個位係邊..

發覺好多人都唔識寫個遁字

其實點解木遁克制尾獸

鳴門隻手係柱間細胞整出黎
情況同團藏差唔多，識木遁都正常

白個陣好似有講過識用 係 水+風 唔會變冰
血繼係 水x風